民主黨：因為民生野支持建制組織，不反了

立法會財政預算案有民生野，不反對了

去年 11 月區議會選舉民主派「翻盤」，多區區議會均由民主派議員主導。惟南區區議會的民主派近日就親建制組織「南區文藝協進會」撥款申請作爭辯。本土派區地區組織「石排灣力量」於 Facebook 發文，指「南區文藝協進會」有六項撥款申請，上周四（16日）在 6 名民主黨議員及兩名建制派議員支持下通過，對民主黨投票立場表示極度遺憾。「石排灣力量」說，去年港人以壓倒票數授權予民主派主導區議會，是「以無數手足犧牲感召換取」；強調民主派的責任是改革區議會，堵截所有親中派與政府的利益輸送，並要求區議會撤回有關決定。

南區區議會主席、民主黨副主席羅健熙隨即回應，解釋有關決定是希望透過區議會由民主派執政的形勢，以撥款為契機將富有政治色彩的地區組織收歸區議會主導，影響他們的決策。「因為嗰啲團體一方面係做緊對居民有益的地區嘢，而個團體有好多建制人物喺執委會入面。」故區議會在審批撥款時新增先決條件，包括不會邀請中聯辦成員作社區活動的主禮嘉賓等。

7 月 16 日，南區區議會財委會討論七項由親建制組織「南區文藝協進會」的撥款申請，包括舉辦社區合唱團、管弦樂團及舞蹈等活動，其中六項在 6 名民主黨議員及兩名建制派議員的支持下，以 8 比 7 的票數通過；事件中民主黨與新晉本土派區議員就撥款決定意見不一，引起爭議。

「石排灣力量」昨於 Facebook 發文表示，對是次民主黨的投票決定表示極度遺憾，並對未能成功游說所有民主派議員對撥款投反對票向選民致歉。「石排灣力量」提到，「自去年 6 月以來，香港人已經放棄幻想，利用議會內外各渠道與港共政權及其黨羽展開全面抗爭」；至去年 11 月區議會選舉，香港人以壓倒票給過半權力予民主派改革區議會，雖然區議會面對民政署各種阻礙及建制派舐「無限統戰資源」；但民主派至少應運用僅有權力，「寸步不讓」地堵截親中派與政府間利益輸送屬。

唔知佢夜晚訓果陣怕唔怕死去手足搵佢

支持泛民

多謝手足，建制都要加油

多謝晒咁多位坐監手足幫我當選，不過民生要撐建制

35+ 不反政府了，支持政府改革

一票不投民主黨

撐民主黨改革 建制派

邊個唔支持大台就係熱狗就係共諜！

預咗

港豬係都要選佢地, 無計

建制fatfat

手足 下世見

撐建制 ！就要撐民主黨

呢啲post係連登肯定推唔起

民主黨出賣選民方面永遠站在最前線